黃店每月捐錢(利潤)算唔算係一種責任/義務?

大部分人支持黃色經濟圈，都係覺得呢個會係長期對抗爭者有利，有助香港抗爭既長遠發展。因此，大量黃絲開始食黃店，亦令唔少黃店營業額大幅增加。作為獲益者，黃店係咪應該將其利潤既某個百分比捐出(e.g. 612或星火)作為其義務? 如果呢個係義務既時候，黃店係咪有責任去定期公佈捐款既數字?

我唔係想鬥黃，只係純粹想討論返黃色經濟圈未來既去向。如果佢地大部分都唔係定期捐錢，咁就算Bloomberg講到黃色經濟圈就算有一千億市值又有乜意思? 我明白依家唔係搞緊黃色義工圈，但黃店賺錢既時候將部分利潤捐出都合理姐。

55

食612資助既律師，捐出從612賺到既錢

又算唔算義務？

賺到就係

唔係
而家d黃店同大財團比，細到蚊一樣。黃店首要任務係支援難搵工手足，同埋壯大自己，爭取係商界嘅影響力

公平d, 好多黃絲都唔知有無每月捐錢

樓主你走先，我幫你頂住，呢度唔講得黃色水魚圈，賺撚咗唔可以捐出來，人地人工租金入國貨樣樣都要錢，老闆叫完高級model雞，返香港就要告急賺黃絲錢。

本身啲人係捐錢俾政黨或者612星火當買贖罪卷
如果黃店都唔捐錢，咁黃色經濟圈本質上其實仲衰過贖罪卷

黃色經濟圈，唔係黃色慈善圈

人哋擺間鋪頭係度比你貼文宣、做宣傳，已經係盡緊義務
你估冇風險嘅咩隨時一日比黑警踩幾次場

唔算 唔係老馮捐 做生意為賺錢
表明立場已經好夠

唔同意，第一，做得黃店姐係佢地自己有表過態，做過野，呢到已經係一個貢獻
第二，點解要人地個收入到逼人岀一筆錢？只會形成鬥黃心態，點解我要岀咁多而人地就岀咁少？
第三，咁我問點解淨係黃店先要咁做？黃絲打工仔都要做一係，好似基督徒咁十一奉獻啦

從自己良心岀發，要人叫先捐已經慢左

咁撚快有五毛出黎

no

不過呢個post咁樣問都係想引人鬥黃，拉

未做得大 如果你諗著d飲食業可以有好大利潤 真係諗太多 大集團就大把錢賣一碟飯執你1$利潤都仲得

你依家唔肯傾未來個方向
遲早都要傾架啦

唔同意
捐唔捐應該係自願
自己都搞唔掂 點捐

無必要囉，肯講人話就夠，唔好好似美心咁
無理由用壓力迫人攞錢出泥

師兄，呢D說話唔講得，果堆盲撐黃好快出現，黃店最叻將國貨變黃貨，就來產地都可以由中國變香港，你快走，我幫你頂住。

我講緊既係利潤

有毛有翼先啦

一起底就知block 得

五毛思覺脱嘅分身

師兄，呢D說話唔講得，果堆盲撐黃好快出現，一定會有人話你替五毛講説話，你快走，我幫你頂住。

「義務律師」每月捐錢(利潤)算唔算係一種責任/義務?

-

好多黃店本身都吊緊命
你有權揀幫襯咩舖頭 商家都有權選擇點樣經營
你鍾意嘅可以只幫襯有捐錢嘅黃店
何必為佢哋設限 要求佢哋再捐錢呢

與其你要黃店義務捐錢,不如呼籲佢地有賺多咗嘅錢先去捐啦,唔好睇到出名果啲有錢賺就以為間間都做到停唔到手,有啲真係得假日同晚市叫多返啲人,平日5,6點果啲時間真係人影都冇隻架,焗住冇錢賺都要人捐錢咪變相整死自己

師兄，呢D說話唔講得，果堆盲撐黃好快出現，一定會有人話你係PR講説話，你快走，我幫你頂住。

又黃色福利圈

睇清楚未
標題已經講緊利潤=,="

又黃色水魚圈

成班五毛出哂黎

師兄，呢D說話唔講得，果堆盲撐黃好快出現，一定會有人話你係分化撚分化，你快走，我幫你頂住。

咁我都講咗,係呼籲人做而唔係要人以義務方式去做

師兄，呢D說話唔講得，果堆盲撐黃好快出現，一定會有人話你係鬥黃，你快走，我幫你頂住。

on9 5毛post

人如其名

你唔係想鬥黃，你係鬥黃

Blocked, 上一頁

唔係

唔一定
睇你想做大取代藍既大財團做真正既黃色經濟圈定只係維持現況

師兄，呢D說話唔講得，果堆盲撐黃好快出現，一定會有人話你派膠，你快走，我幫你頂住。

黃店壯大自己同捐部分利潤點解唔可以兩邊一齊做???
80-90%利潤for 店主收入+擴張業務，10-20%利潤捐俾612

呢組圖真係講中哂

兩個問題。

第一，圍唔到皮，虧損既錢會唔會有黃圈補貼番？
第二，選擇唔開黃店，唔願意承擔風險，將收入同抗爭掛勾既打工仔，每月既淨收入點計？

答到先可以再傾落去。

如果佢係賺多咗嘅，攞返一部分捐出嚟當胨係好，但係而家唔好景，我諗佢哋都係保持住唔執已經好好，捐唔捐都無乜所謂

當然*

第一，黃店告急已經令虧損降到最低
第二，我答唔到，傾唔到落去

黃店宜家有好多都頂唔住要執粒
仲點捐
公開晒條數比你查?

理性講
黃色經濟圈的確係要有水cap先可以持續發展

黃係信念 行動與否睇個人能力 咪再分化

賺到錢先有義務捐，賺唔到錢咪無義務捐

唔想捐既自然話賺唔到
你又睇唔到佢盤數

樓主係鬥黃

共匪郁唔到黃圈
但鬥黃(包括要人捐款)會令個圈玩完

咁大家手足都係講個信字架啦
黃色經濟圈不嬲都係一樣咁既野

其實點解唔直接捐？
停如樓主人工拎10%出黎捐仲直接啦？

依個pr好勤力
希望各位5毛可以仿效

自願啦，你又唔係黃店老細，點知盤生意賺定蝕。

你做乜撚野姐你

真。黃圈玩完等於場運動已完

咁好多都有自願捐
根本冇人迫佢
捐幾百又係捐幾萬都大把店捐過

依位pr真係勤力
88 bitch

應該係自發而非責任

盲撐黃來了

要損錢做返藍店算

搞咁多野 點解消費者唔直接捐 要洗落黃店 再由黃店捐 中間俾業主 政府 供應商抽水 可唔可以唔好再鬥黃

你第一句已經鬥緊黃
點解我要寧願捐錢都唔消費黃店? 因為各有各做嘛

睇到呢個post真係笑咗
借件事嚟搵錢就反應熱烈多多支持
叫你地付出少少就諸多藉口

算啦
香港人真係唔值得

我真係好想問樓豬假設真係有黃店賺咗錢因唔同理由冇捐出黎,會有乜後果

根本好多口講黃都唔想付出
只係不斷叫無成本既口號

我又唔係開鋪果個,燒埋我果啖

大家都係求開心姐 黃店講句光復香港時代革命就多左人幫襯 黃絲又比錢四野食野當贖罪
樓主唔好破壞呢種關係啦

叫手足買盤吉去佢鋪頭

無後果架
不嬲偽黃食人血饅頭都無後果
黃色經濟圈本身就係一樣咁既野
我提出既只係嘗試增加呢樣野對手足既貢獻咁解咋嘛

手足 在心中

原來到頭來又係人血饅頭呢個TOPIC

究竟係我1999 定係點, 我意思係你鐘意捐就自己捐 冇迫人捐 仲要俾人抽水同阻礙業務擴展呀...........

.

我話人血饅頭就係好負面咩???
你食人血饅頭食得好咪幫到場運動囉
政治不嬲都係一個咁樣既關係

啱啱開一個月 都有捐

唉算 見到人血饅頭呢啲口號 我都係出返去 冇可能溝通交流到

你自己有政治潔癖 怪得邊個

你想捐錢.. 可以自己捐..

純粹站響消費者角度
又想消費又想拎光環，有冇咁著數？

衰D講句，你幫襯黃店，只係
1. 比自己良心好過D
2. 生活態度
3. 最後先真係支持同路人

千祈唔好當幫襯黃店就當自己抗爭咗做咗野
要捐錢嘅，自己捐
要文宣嘅，自己做
要抗爭嘅，請動身

利潤，我覺得好睇佢每個月賺到幾多錢

推你正解
現家又唔係嬴緊40比0

老實美其名就義務捐款,難聽啲講就似收托地囉,話就話唔捐冇後果,淨係俾你地喪插已經死啦

唔係想鬥黃，會唔會拎盤數出黎比大家睇又係另一回事
你上面講既野，佢捐左你都唔會查到佢條數
所以真係盡做，尤其係個堆都係細鋪黎

你使唔使每月捐錢證明自己係好人?

逼人捐，同共黨有咩分別？

真。黃圈
到全部都係真。黃圈就又提高standard到真。真黃圈
咪姐係鬥黃

鬥黃之前同自己鬥先
黃人每月捐錢(利潤)算唔算係一種責任/義務？

做左咪又比人屌話係贖罪卷